[重開/遊記] 鎌倉戰神源義經傳奇追跡 / Fate冬木聖地巡禮

個遊記Hea咗半年
依架香港做Fate HF3,係時侯開返工
舊post

事沿小弟個top-up上年年中終於挨完,想嚟次一個人長旅行
初頭冇打算去咁耐,想去十日就算
但聖地分佈太廣,又唔想行程走太急
最後就決定去夠3星期

講返少少歷史背景

源義經係日本平安時代末期源氏武將
源氏喺源平合戰將世仇平氏殲滅
並建立第一個幕府,結束平安時代
義經係呢戰最大功臣,但功高蓋主
一直心存猜忌嘅哥哥賴朝下令追殺
最終喺平泉自盡

今次旅行目標就係沿住義經一生歷程出發
由出生地開始追跡,一路到終焉之地
旅途順路加插其他景點同Fate全國聖巡

行程概要
Day01: 香港→関西空港→和歌山城→那智勝浦
Day02: 那智勝浦→熊野古道（大門坂→熊野那智大社→那智の滝）
Day03: 那智勝浦→白浜→円月島
Day04: 白浜（三段壁→千畳敷→とれとれ市場）→京都
Day05: 紫竹牛若町→首途八幡神社→神泉苑→二条城→五条大橋
Day06: 鞍馬山（義経公供養塔→鞍馬寺→義経公背比べ石→義経堂）
Day07: 渡月橋→天龍寺
Day08: 休息
Day09: 京都→吉野山（金峯山寺→義経隠れ塔→吉水神社）
Day10: 京都→神戶→北野異人館
Day11: 神戶大橋→明石→須磨浦→神戶港
Day12: 神戶→広島（広島城→広島平和記念資料館）→下関
Day13: 下関→唐戶市場→壇ノ浦古戦場→関門トンネル人道→九州鉄道記念館
Day14: 下関→長崎（長崎原爆資料館→大浦天主堂→長崎県美術館）
Day15: 長崎空港→伊丹空港→仙台空港
Day16: 仙台→八戶→奥入瀬渓流
Day17: 奥入瀬→八甲田山→奥入瀬
Day18: 奥入瀬→八戶→平泉（高館義経堂→中尊寺）→秋葉原
Day19: 秋葉原→藤沢（義経首洗井戸→相州藤沢白旗神社→清淨光寺）→鎌倉（鶴岡八幡宮→円覚寺）→横浜（品濃白旗神社）
Day20: 秋葉原→千葉県（海浜幕張→見浜園）→中野
Day21: 秋葉原→TYPE-MOON展 第二展期→成田空港→桃園機場→香港

Day01 出發

其實原本係兩日後先出發
當時怕佢封關，即刻改早兩日
由真J就變咗坐假J

機上食鹽焗雞，一般般

可能因為早機，過關好快
之後第一件事緊係衝去換全國JR PASS
好在唔多人，前面得兩三個

等到佢出完飛都用咗廿分鐘
走嗰陣條隊已經排到出去

7點幾去到和歌山
第一站原先想去貴志睇貓站長
但站長冇咁早當值
煩緊去邊hea好，就望到月台樓梯啲宣傳

就決定去和歌山城行下

------------------------------------------------------------------

和歌山駅去和歌山城，巴士約十分鐘

因為係即興冇做功課
我照佢官方介紹講
和歌山城係1585年秀吉叫佢細佬起嘅
個天守閣1846年捭雷劈燒咗，4年後重建
二戰空襲又燒多次，戰後再起返

過咗大手門行一陣，就會見到伏虎像
呢座山以前又有人叫伏虎山
因為喺海上望就好似有隻伏虎喺山上

發現2隻老虎

------------------------------------------------------------------

睇到個告示牌先知
原來石牆上面有四十幾種唔同刻印
不過我搵咗十幾種就已經放棄

之後繼續慢慢喺下面散步
呢啲冇乜人嘅公園真係好正

行到咁上下，上去睇天守閣

行到上去，睇錶已經十點幾鐘
因為去貴志啲車唔密，要準備返去趕車
只好門口影2張就算

但之後我miss咗班巴士
返到和歌山站已經上唔切去貴志班車

食完中午就由和歌山坐3個鐘去紀伊勝浦

唔知係淡季定係呢到不嬲少人嚟
條條街靜到死城咁款
一樣都係漁港小鎮，上次陪朋友去沼津聖巡都冇呢到咁陰森

一路行到碼頭，上迎送船去旅館
不過竟然得我一個人坐

浦島hotel
上次喺溫泉post見到個洞窟溫泉好似好正
所以就走嚟試下

呢間旅館真係好大，但環境幾舊
有時住下呢種風格都唔錯

佢有2個洞窟溫泉
忘歸洞係最出名，可以睇埋日落
(利申:啲相上網揾嘅，冇偷拍)

飯堂每晚都會表演一次
不過呢間啲食物味道真係好一般

Day02 熊野古道篇

第二朝瞓醒已經9點幾，早餐時間都過埋
不過唔多餓就開始第二日行程
熊野古道係以前日本人徒步去參拜熊野三山嘅幾條山路

天皇平民都會去，當時去參拜嘅人多到塞晒條山路
古人形容係 "蟻の熊野詣"，譯返即係 "螞蟻的熊野參拜"

由車站去那智山嘅熊野バス係1個鐘1班
如果有巴打下次想由勝浦去要留意返

唔係就好似我咁要飲住咖啡呆等車

溫泉看板娘 同 熊野3人娘

等半個鐘，又坐半個鐘
終於到站

落車行5分鐘左右，就到今次要行嘅大門坂
由大門坂上到那智瀑布，路程大概2.5km
雖然係石級路，但係梯級又高又滑
體力不足可以揀喺那智の滝落車，由瀑布行返轉頭

旅行最緊要係親身體驗，我緊係揀上去啦

入口有800年樹齡嘅夫婦杉
後面個林基本上都係一堆百年巨木

一路行一路影，用咗一個鐘先行出大門坂
帶咗2機2鏡，行山減肥法

行出大門坂，去到參道入口大大個歡迎牌
沿途好多手信舖，不過得一兩間有開門

參道有473級石階，又要爬樓梯

終於爬到上熊野那智大社
熊野那智大社係日本早期自然崇拜起源地之一
傳說神武天皇御東征，見到大國主喺那智御瀧顯現

神武東征緊係唔少得八咫烏啦

繼續行就到青岸渡寺

當行到青岸渡寺後面，啲景真係睇到我嘩一聲
三重塔同那智瀑布拍埋一齊個景真係好靚

向上行仲有行，不過我就唔繼續了

影幾張相再落飛瀧神社

入飛瀧神社前再遠啲影返張

飛瀧神社係冇本殿同拜殿，御神体係那智御瀧
御祭神係大己貴神，即係大國主

捭300円入去參拜

去得日本多，都會知日本好多"幾大乜乜"景點
那智御瀧就係日本三大神滝之一

近睇又係另一種感覺

參拜完就坐車返酒店了

返到勝浦，見時間仲早
決定喺試下行返去酒店

行行下見到對面島仔有個鳥居
唔知係祭乜，google唔到

再行見到個隧道

隧道之後係個停車場，側邊有條小路落岸邊

荒廢感十足

可以見到酒店嘅山上館
btw 山上館房價好貴，一個人真係住唔起

之後終於返到酒店，呢個時候終於開始餓
全日第一餐係雪糕餅

夜晚依然係味道麻麻嘅飯堂

Day02 完

Day03 白浜篇

第朝食完早餐又係時候出發

次次坐都冇其它人

去到車站又係冇人，又凍到死

坐到屎忽痛，終於到白浜

白浜看板娘

買咗張2日巴士券，1500円
日本好多巴士都冇得用ic卡
次次落車都要去司機到唱銀仔，好麻煩
所以我通常唔理張pass回唔回到本
show pass落車就唔洗煩

白浜book咗marriott一晚+季節の和会席
btw之前book咗king bed
去到check in捭twin bed
毒撚一個要twin bed嚟做乜春

放低完行李，都三點幾
即刻去円月島搵位睇日落了

喺馬路邊吹咗成個鐘海風，個太陽終於落到嚟
現場得8度，再吹多陣我真係要睇醫生
因為個太陽唔係打直對正個洞中間落
現場成村人追住個太陽係咁轉位

影完日落，問題嚟啦
睇錯行車方向，原來冇巴士返酒店
吹住凍風徒步行咗半個鐘先返到酒店

去白浜呢啲地方最好都係自駕最穩陣
唔係一睇錯交通資料就奶晒嘢

返到酒店六點鐘，即刻返房浸溫泉
book咗酒店間Grill & Dining G七點半
浸咗一個鐘暖返晒，落返去食飯

menu

點咗4款果酒試下

以前未食過懷石料理
但第一次食完真係估佢唔到

見佢細細份，以為會食唔飽
點知飽到覺得好鬼撐

食完返房執埋相就去瞓了

day03 完

Day04 白浜篇

食完早餐，孭起背囊又出發
第一站三段壁......本來係

唔小心坐過站，坐到去白浜空港

下班車要等成粒幾鐘，等車會唔夠時間
決定又死亡行軍行路去三段壁

沿路經過山上一個停車場，停低影下相

行咗一個鐘到，到達三段壁

行多幾步就到三段壁洞窟入口
門票1300円，有巴士券可以平100円

幫助源氏嘅熊野水軍，係以三段壁洞窟做基地
水軍大佬湛増，即係弁慶佢老竇
喺闘鶏神社占卜7次，賭咗7鋪鬥雞，7次都係源氏會贏
就由平家跳槽去源氏打舊老細

其實呢到即係同張保仔洞一樣
不過三段壁洞窟要收入場費同有更多自然景觀睇

潮吹岩撞啱時間啲浪可以打到上洞頂
不過我去嗰日啲海浪唔大

出返嚟行15分鐘左右，到達千畳敷

砂岩岩盤可以行落去影相，不過好多位容易企唔穩
同埋現場好大風，企得太出要小心捭風吹落海

影完相肚餓，坐巴士去とれとれ市場醫肚

叫咗個山藥吞拿魚丼，1200円

整咗串好似魚餅嘅串燒試下

市場入面可以買完海鮮出去燒，不過我興趣不大
有興趣就睇人地啲youtube片介紹啦

------------------------------------------------------------------

食完lunch，去京都

月台停咗架パンダくろしお

不過呢程係坐呢款くろしお 283系

くろしお去到新大阪，之後要轉車去京都

京都住 The Royal Park Hotel 京都四条

簡單地食個FamilyMart晚餐完結Day04

Day04 完

Day05 part 1 牛若丸誕生篇

開始正文前又講少少資料先
牛若丸係源義經幼名，後尾喺鞍馬寺起咗法號遮那王
元服後先改名做源九郎義經
「九郎」指兄弟排第9
「義」係河內源氏常用名
「經」取自清和源氏初代源經基

又清和源氏，又河內源氏
我諗唔清楚日本氏族嘅巴打，應該都睇到R晒頭
簡單講，氏族係脫離皇室嘅皇族，由天皇下賜姓氏捭佢哋
呢班人多數都成為武士，而河內源氏係清和源氏一個分支

返正題
話明係牛若丸誕生篇，第一站緊係喺牛若落車啦

牛若丸誕生井，位於北区紫竹牛若町

附近仲有個 源義経産湯井遺址

之後去総神社，相傳常盤御前就係喺呢到生牛若丸
総神社其一個祭神係義經老竇，源義朝

常盤井碑

首途八幡宮
牛若丸決定離開鞍馬寺去奧州平泉投靠藤原秀衡
出發前嚟到呢到祈褔 (當時仲叫内野八幡宮)
後人就叫呢到做首途八幡宮

嚟到緊係要求返次籤啦

------------------------------------------------------------------
Day05 part2 神泉苑 / 二条城

講得義經，緊係唔少得提埋佢愛妾 靜御前
佢係當時一種叫白拍子嘅舞女
傳說義經睇完靜御前一次祈雨舞後就迷上對方
靜御前喺同時代正式史料中資料唔多
最早只有『吾妻鏡』係有記載到
依架有關靜御前嘅形象同故事多數嚟自後人寫嘅『義經記』

葛飾北齋筆下嘅靜御前，北齋啲畫真係好正

神泉苑
以前嘅神泉苑係平安京嘅禁苑，總面積有130000m^2
依架得返一個庭園仔
傳說義經同靜御前係喺呢到相遇

好多雀鳥

二条城
行完神泉苑，過對面馬路就到二条城
京都唯一非神社佛寺嘅世界遺產
入場費+二の丸御殿，1030円

二の丸御殿，入面唔捭影相

雖然今次本丸御殿維護緊
但我就咁喺城內都行咗2個鐘，二条城真係好大

------------------------------------------------------------------
Day05 part3 五条橋の決闘篇

行完二条城，就沿鴨川慢慢散步去五条大橋
日本啲河川又闊，又有景睇，又夠長捭人行

傳說五条橋係牛若丸同武藏坊弁慶決鬥嘅地方
當時弁慶喺五条橋進行刀狩，搶咗999把太刀
就快完成1000把目標嗰陣，就輸捭牛若丸

附近有個牛若遊樂場

不過......
傳說嘅五条橋並唔係上面嘅五条大橋
真正嘅五条橋原址位於五条同四条中間
歷史上捭洪水沖毀咗幾次
依架原址重建咗條松原橋

橋底嘅木柱唔知會唔會就係五条橋嘅木柱

Day05 完

Day06 牛若丸鞍馬修行篇

話說平治之亂後，咸濕佬平清盛就dap咗未亡人常盤御前
牛若丸就捭人送咗去鞍馬寺
相傳有次偷走出去玩，捭佢遇上住喺僧正谷嘅大天狗(鬼一法眼)
之後喺大天狗門下學咗唔少武藝同兵法，為向平家復仇做準備
有日捭住持東光坊發現，想防止牛若丸所以就要佢出家
牛若丸唔制，住持只好同佢改個法號「遮那王」先

到咗16歲嗰年離開鞍馬寺，走佬去奧州投靠藤原氏
由藤原季范幫佢元服

去鞍馬要先坐到出町柳，再轉叡山電鐵

天狗像早幾年斷過一次
依架呢個好似係二代嚟

鞍馬寺 仁王門
入山要捭300円愛山費

過咗山門之後有個分叉路
捭你揀行上去定係坐纜車上鞍馬寺，我緊係要行上去啦
以後再嚟先去坐嗰架牛若丸纜車

鬼一法眼社 & 魔王の瀧
之前捭台風21號吹咗，未修好

由岐神社
每年十月會喺到搞鞍馬火祭

義経公供養塔
昭和15年建立，據講呢個位係以前牛若丸住嘅東光坊

一路再行九十九折参道

鞍馬寺 本殿金堂

好彩冬天見唔到

本坊（金剛寿命院）

過咗本殿金堂，後面開始係奥の院参道

息つぎの水
傳說牛若丸修練完會喺到休息

木の根道
傳說牛若丸修行場

義経公背比べ石

義経堂

僧正ガ谷 不動堂

btw 行到呢到遇到個日本家庭由貴船行上嚟
個老竇仲同兩個仔講解緊牛若丸故事

奥の院魔王殿
鞍馬寺洗傳嘅護法魔王尊係好似天狗咁樣
喺650萬年前太古時代，護法魔王尊由金星降臨此處

西門
行到西門，即係已經行完鞍馬山
進入咗貴船範圍

貴船神社我冇行到，只係去到個門口影張相就算

返酒店途中見到綠茶燒酎買嚟試下
伏爆

Day06 完

Day07 嵐山

嵐山冇做資料搜集，唔知有咩講
多圖少字算

前一晚見twitter有人話
因為支那肺炎，嵐山少咗遊客去
第朝決定仆去睇下

坐半個鐘車，大約朝早九點半去到
一路行一路影…………
…………………………
………………
………仆佢個街
說好的嵐山少遊客呢

例牌打卡位，渡月橋

因為本身唔係咁鍾意去人多嘅景點
決定重點行天龍寺就算

入場放低800円，行咗個半鐘

幅畫又幾過瘾

出返嚟發現跌咗一邊手套

過咗嚟幾日，見過唔少單邊手套
估唔到自己會係下一個

竹林
好多人，行咗陣已經決定返市區

京都呢幾日多數朝早行景點
下午去京都站行街
呢日醒起FGO套新趴趴出咗
去animate試下手氣

抽唔中牛若丸
btw京都間animate同らしんばん好細間

Day07 完

Day08

全日匿喺酒店
瞓到中午先起身
之後執相、刷FGO、睇新番
門口都冇出過去

去旅行都可以做自閉仔
第一次去旅行去到咁折墮

Day08 完

相靚，行程正
係咪一次過會post曬
唔訓睇曬佢

Day08 源義經朝聖系列 - 吉野山part1 下千本

朝早8點出發,京都坐近鐵去吉野車程大約2個半鐘

吉車坐咗成個鐘

原本planning係吉野坐纜車到黑門
之後再坐巴士上奥千本
去完義経の隠れ塔就慢慢行返落山

點鬼知撞正纜車運休,仲要巴士都因為積雪停埋
如果前一日冇留喺酒店hea就唔會咁,自己攞嚟衰

不過唔嚟都嚟咗

區區幾公里山路阻唔到我朝聖嘅信仰心
出發!

冇櫻花嘅下千本

大約一個鐘路程,中途蕩失路去咗村上義光墓

差啲落返山

嚟到第一個打卡位, 黑門

黑門係吉野山嘅入口,呢到後面成條街都係茶館同旅館之類
不過巴士運休呢段時間冇幾間有開舖
同埋冬季唔係吉野山旺季,呢到最出名都係睇吉野千本櫻
平時得行山友同善信,仲有我呢啲無聊友會上嚟

第二個打卡位, 銅の鳥居

原名「発心門(ほっしんもん)」,係上山修行者必經嘅金峯山四門第一門
後面三個門係「修行」「等覚」「妙覚」
傳說係用當年奈良大佛用剩嘅銅嚟起

睇地圖已經行咗1/4

下個打卡位又係門, 國寶仁王門

仁王門(大修理)

歷史表

義經

金峯山寺蔵王堂

------------------------------------------------------------------

吉野山part2 上千本

行到一半又睇下地圖

行行下
野生的大白菜出現了

上千本

上面張相中間嗰棟係蔵王堂
原來行咗遠

吉野三橋 丈の橋

唔覺意睇見,唔知乜來頭
回程搵埋剩底2個

唔知係咪因為吉野係靈場嘅關係
之前明明行到死死下,行到呢段路突然精神返
感覺成個人唔同咗

牛頭天王社跡

行到呢到上千本就差唔多行晒
之後就入到奧千本範圍

仲未到冬木市
我都係碌返出去先

下一日就係
打埋呢日先

正評俾兩隻伏虎

有無去人地個天台影冬木大橋

Day08 源義經朝聖系列 - 吉野山part3 奧千本

金峯山四門第二門 修行門

睇地圖,就到目的地了

金峯神社

吉野山最高嘅神社
查資料講呢到一帶有唔少修行場

不過我目標喺神社側邊條小路下面

義経の隠れ塔

飯都冇食行四五個鐘山,就係為咗上嚟呢到
傳說義經躲避追兵曾經藏匿喺到
依架用嚟做修行前嘅淨化場火

唔知係咩動物,狗?

------------------------------------------------------------------

吉野三橋 天王橋

搵到個牌,搵唔到橋
影牌交差

落緊山先記起吉水神社都同義經有關係

一入門口就見到弁慶力釘

我如果冇記錯
日本呢類同弁慶有關嘅石頭起碼四五以上

吉水神社入面有個庭院

蔵王堂老是常出現

一目千本,唔啱時候

吉野三橋最後一個, 大橋

成功落山,走人了

Day08 完

LM先

咩天台?

紅A話佢睇到大橋上面其中一舊磚左右既視力果度

Day10 神戶

京都去新神戶,坐30分鐘ひかり
落咗車如果冇地方去,附近有個北野異人館
影下相,cup下印仔,夠你玩大半日

沿路直上,係坂の上の異人館
呢到係其中一個售票處

坂の上の異人館係中國主題

有貓貓

北野外国人倶楽部

山手八番館

うろこの家・展望ギャラリー

風見鶏の館

萌黄の館

後院個煙通係阪神地震嗰時震落嚟

又有貓貓

英国館

貓貓?

洋館長屋

ベンの家

貓貓(死)

因為我唔係第一次嚟神戶,第一日係咁多
前一日用太多鱧力
早少少去酒店check-in休養下

神戸ポートピアホテル

明知章魚燒伏,但當日唔知咩事就係照買

Day10 係咁多

之前啲相未執，放置咗半年先停咗更新
今次應該每日寫到2日行程

我記得神父教堂個原型都係神戶

留名

內部係酒店，裝修完應該冇咗
外型就喺長崎

Day11 神戶/明石

朝早起身落附近公園晨運下，酒店行去20分鐘內

坐ポートアイランド線出返三宮，再轉JR去明石

--------------------------------------------------------------------------

明石 織田家長屋門
明石藩家老同班重臣嘅居所，太平洋戰爭嗰陣空襲燒剩個門口

自動賣米機，啲米原來咁貴

明石公園
一個公園塞咗明石城/圖書館/幾個球場/大水池，比相像中大

公園竟然有蛇

--------------------------------------------------------------------------

須磨浦公園
有纜車可以須磨浦山上遊園，不過我時候唔夠skip咗冇去

阪神地震紀念物

一の谷 戦の濱碑

相傳源義經由一之谷後面嘅峭壁騎馬衝落去突擊平家軍

--------------------------------------------------------------------------

4點幾返到神戶，遲咗食lunch
2月Fate同なか卯合作，前前後後食咗十幾次，成份menu食過晒

--------------------------------------------------------------------------

返酒店瞓到10點幾起咗身
冇嘢做去返神戶大橋影下相

Day11 完

Day12 廣島一日游

當日車程：神戶>廣島>下關

2月14情人節一條友喺日本獨遊

地下舊朱古力都唔知係咪恥笑我呢啲毒撚

廣島前年都試過一日遊，不過當時喺嚴島神社留太耐，出返市區都下晝四點幾，廣島城同原爆館去到都閂晒門
今年嚴島鳥居維修，就去返上次冇去嘅景點

廣島城天守
原本嗰個已經捭原子彈炸咗，依架呢個係戰後重建

廣島城地圖

廣島大本營遺跡
日清戰爭(甲午戰爭)期間天皇同日本帝國立法/行政/軍事最高機關全部聚集晒喺廣島，成為臨時首都，係明治維新之後唯一例子

天守入面得呢到可以影相，影吉祥物

表御門

---------------------------------------------------------

中午又食なか卯

---------------------------------------------------------

原爆圓頂館

廣島平和記念公園

平和紀念資料館
值得去參觀，不過冇影相

---------------------------------------------------------

喺下關book間酒店近下關站，唔近新下關，坐去小倉再轉車

不過唔知係咪過海要轉電定點
坐鹿兒島本線行行熄晒燈，我嚇親以為發生咩事
但見其它乘客又好似見怪不怪咁

---------------------------------------------------------

到下關，天都黑晒

下關Hotel Wing
之前住太貴，窮撚依架住返窮撚酒店

LM
夜晚嘅神戶大橋幾靚

話說記得fate 嘅冬木市嘅城市設計記唔合理，單靠一條冬木大橋連接左右兩區(市區同住宅區？)，無其他路/橋可以過條河

神戶大橋夜晚好靚，部份日子仲會有亮燈，四盞大光燈由橋嘅兩邊腳射向天，好有氣勢

我個人覺得佢係將神戶人工島個設計概念放大咗

人工島規劃上好現代化，功能上根本就係冬木嘅新都，而取景主要喺千葉

神戶橋另一邊嘅三宮保留咗好多舊建築，等同故事入面嘅深山町，取景喺神戶/明石

城市功能吻合，地埋位置又吻合
(雖然柳洞寺同教堂就調返轉，一個喺東邊嘅神奈川，一個喺西邊嘅長崎)

不過交通問題就真係唔敢講，我見神戶人工島啲居民返工放工都只係用條橋，又好似冇人話過有問題
可能冬木嗰套搬嚟現實都work?真係唔知佢

因為源義經去過平泉 不過趕行程留得幾個鐘 下次都係預返一日去平泉慢慢行

Day13 關門海峽

瞓晏咗，十點幾先起身，直接去唐戶市場食lunch先

唐戶看板娘？google唔到乜來頭

入面冇晒位，喺碼頭邊求其搵個位坐底食就算，不過好大風，啲炸物一下就吹到凍晒
呢到1450円，味道算ok

------------------------------------------------------

赤間神宮
壇之浦決戰後平家戰敗，平家二位尼帶埋佢個孫安德天皇同三神器跳海自盡，平家滅族
後嚟就起咗阿弥陀寺供奉安德天皇，之後明治維新推行神佛分離，改名叫天皇社，1940年昇格再改名叫赤間神宮

平家啲嘢我就興趣麻麻，門口影兩張就走人

立石稲荷神社
平家信奉伏見稲荷，請咗個分靈一齊西下打仗，戰敗後個神体留咗喺到，成為當地漁民守護神

御神体 烏帽子岩

壇ノ浦古戦場跡
源平合戰最終決戰場，源義經八艘飛び傳說嘅起源地，平家物語記載平教經見平家大勢已去，決定同源氏大將義經同歸於盡
源義經見條友唔對路，就連跳8隻船避開佢，最後平教經拉咗源軍嘅安藝兄弟落海自殺
後人研究，當時武將件甲大約30~40kg，義經又拎住把6米長薙刀，如果平家物語記載屬實，義經嘅跳躍力真係非常人能及
btw吾妻鏡記載平教經早已經喺一之谷戰死

------------------------------------------------------

下關往來門司港，可以坐車/船/行路
行隧道可以拎張記念証

下關出入口

本州九州交界，打卡位

門司出入囗

cup完印仔，之後去指定地點換証

------------------------------------------------------

和布刈神社鳥居
初頭冇為意，返到香港睇返啲相先發現個鳥居竟然係對正對面海嘅立石稲荷

關門橋

九州鐵路記念館
唔係鐵膠，唔識介紹

舊三井俱樂部

喺到換返頭先張証

門司站

------------------------------------------------------

個人興趣，儲ic卡

Day13 完

原來係咁
睇唔出係千葉，仲以為同樣係港口城市嘅橫濱

人工島條portliner放工時間都非常迫，畢竟佢班次都唔算好密
不過始終市中心係三宮一帶(同埋愈嚟愈多人改去大阪返工)所以仲勉強應付到

橫濱嘅話，UFO版動畫都出咗幾個新聖地
不過我今次聖巡主要係跟返game版背景圖去玩

而家無得去..

Day14 長崎

呢日又要早起趕車

呢幅砌畫個義經個樣真係撚狗下

去長崎要喺博多轉車

本來想喺博多食埋早餐先上車，不過到咗先發現啲舖好多未開，決定買便當上車食，順便買埋はやかけん

白色かもめ，有機會下次想試下黑色嗰隻個室

個司機室用霧化玻璃，到站會遮住

かもめGreen車張凳又幾好坐，今次旅行坐咗咁多架Green車之中最好坐

980円，又幾好食

佐賀有啲興趣，不過下次先

前後坐咗2個幾鐘到長崎

----------------------------------------------------

原爆資料館
入場費200円，如果同廣島比較，長崎個常設展廳更加捭人感受到原爆之後嘅破壞力，當年錄影加埋後期重演情況真係好sad

浦上天主堂（複製品）

浦上天主堂遺蹟
應該係長崎唯一冇拆嘅大件遺蹟，其它都拆晒

平和公園

日本啲烏鴉真係多

----------------------------------------------------

大浦天主堂

出面影相唔洗收錢，入去影要收

----------------------------------------------------

長崎縣美術館
大浦天主堂出返嚟行2條街就到

點解會去睇美術館呢？
因為有JOJO展

JOJO展有原畫同各部JOJO展廳，仲詳細介紹埋荒木老師嘅創作歷程
會場有幾幅大油畫《裏切り者は常にいる》，係荒木老師新嘗試，仲有條片記錄埋作畫過程

個展基本上就唔捭影相嘅，係得最後個展廳捭影

荒木老師

最後忍唔住手買咗啲週邊

----------------------------------------------------

APA 長崎駅前
好耐冇住APA，依然係咁細間房

Day14 完

Day15 遊飛機河

呢日主要用晒啲時間去搭車搭飛機，雖然冇咩好講，不過都係照樣講下

本來最初計劃係朝早去軍艦島影相，中午先飛去仙台
點鬼知去之前一個月又再封島，計劃亂咗，又冇乜地方想去

------------------------------------------------------

十點食早餐，嚟親日本都起碼食一次Mister Donut

之前買完嘢，個camp bag裝唔晒，去Tokyu Hands買咗個細喼頂住先

日本啲內陸機機場唔知點解多數冇鐵路去，1000円巴士去長崎空港

早啲到機場諗住影下相，點知落雨

等上機

到伊丹已經下午4點

------------------------------------------------------

到仙台，天都黑晒
btw落機等行李，見啲人交換卡片發現班機有1/5都係IM@S啲P嚟

仙台空港站

------------------------------------------------------

UNIZO INN仙台

------------------------------------------------------

無錯，又係食なか卯

櫻

Day15 完

lm
啲相好靚

睇落巴打似13/14號去神戶，我咁啱15號先去到
巴打喺京都嗰日我又咁啱唔喺市內
錯過晒

講起源義經，巴打有無去過富山縣雨晴站附近嘅義經岩
不如去埋內蒙古

車程問題冇去，義經岩、判官森呢啲我都想去，但時間真係唔多夠
以後如果有機會轉工，我應該會預留60日一次過去晒
成吉思汗說？呢個真係吹大
北行說可信啲

Day16 奧入瀨溪流

其實仙台我只係因為要去青森先住一晚
因為我買機票嗰陣，長崎去青森啲機一係貴，一係夜到唔知有冇車去酒店，所以我決定將仙台當中途站，只係喺附近行下街shopping下，以後有機會再嚟玩

----------------------------------------------------

夠鐘出發

之前抽唔到牛若丸，嬲嬲地喺仙台animate成盒買

越近北邊越多雪落，同之前好大對比

----------------------------------------------------

八戶站

今次住星野奧入瀨溪流，有免費巴士接送，可以揀八戶/青森/青森空港，不過要上官網book定先

沿途，呢頭好多鬼佬嚟working holiday?

----------------------------------------------------

奥入瀬渓流ホテル

休息室「河神」

地圖

酒店活動
全部上網book，部份要收費
啱晒唔係自駕嘅人

呢晚book咗氷瀑ライトアップツアー

渓流和室【2泊以上】早割60日前優待（朝食付）
見三萬円平平地，屎忽痕book咗2晚過下癮

好大間

最大容納4人住，同朋友一齊嚟應該冇咁空虛

----------------------------------------------------

去浸一浸溫泉暖下身先

渓流露天風呂 氷瀑の湯

另外仲有個混浴，八重九重の湯
不過冬季冇開放

酒店免費活動 氷瀑ライトアップツアー

酒店自助餐 青森蘋果Kitchen

味道唔差
如果同之前喺浦島食嘅比，天同地嘅比較

酒店裡面有間舖頭仔，多數賣蘋果商品

買咗個青森蘋果試下，衰鬼又幾好食

Day16 完

星野可以接受一個人book?

官網book冇問題

氷瀑の湯
混浴

Day17

朝早坐酒店車出去遊返轉先

馬門岩

雲井の滝

三乱の流れ

-------------------------------------------------
返酒店食食早餐先

-------------------------------------------------

八甲田山樹氷
付費活動，每位3850円，中途可以揀留喺八甲田山，或者落山去浸溫泉

我打算留喺上面行下，同導遊講唔去溫泉

同牛若丸一齊出發

到山腳

正當我準備買飛坐纜車上山

Shit，山頂大風

排隊中

白色

出面大風到睇唔到路，食住中午先

出面仲係繼續一片白，影得幾張我已頂唔住啲強風

見佢啲風冇細到，已經想改去浸溫泉
但坐唔切纜車，酒店架巴士已經走咗

坐底食個下午茶

落山

因為會凍到起霜，要用塊牌係咁刮

等巴士，周圍影下相

-------------------------------------------------

返到酒店喺房影幾張結束呢日行程

Day17 完

Day18 平泉

前一日中完伏，今日準備返東京

中途去一去平泉拜下山先

こまちxはやぶさkiss

------------------------------------------------------

平泉站

如果有一日應該夠時間行，不過我得3個鐘

其實可以搭巴士，不過我太鍾意行路

先去義經堂

好隱閉，唔係有路牌我真係會miss咗

------------------------------------------------------

高館義経堂

義經捭賴朝落令追殺之後，逃亡返上陸奥搵奥州藤原氏
基於藤原氏喺北方嘅勢力龐大，本來賴朝一直唔敢貿然出兵
但之後繼任嘅第四代當家，藤原泰衡係個超級左膠

文治5年閏4月30日（1189年6月15日），藤原泰衡屈服於源賴朝嘅壓力，派幾百兵力圍襲義經所住嘅衣川館，義經當時只得十幾人
最後一眾家臣戰死，義經走入佛堂自殺，享年31歲

夏草や 兵どもが 夢の跡

義經堂下面有個資料館，啲資料都幾雞精下

以後如果有機會，想跟足幅地圖行一次

300円一籤，小吉，仲有護身刀

------------------------------------------------------

落返嚟一路行去中尊寺

中尊寺入口

弁慶堂

沿路一直行入去

得一個鐘係完全唔夠時間行，我後半幾乎係要跑住嚟參觀

中尊寺金色堂
入場要收費，裡面唔捭影相

官方相

唯一由中尊寺初建樣貌傳承至今嘅建築物，內外都貼嘅金箔的金色阿彌陀堂，藤原氏4代當家都係安置喺到

值得一題嘅係，左膠泰衡嘅首桶以前一直捭人以為係佢細佬忠衡
直到1950年開棺驗屍先發現入面放嘅係泰衡人頭
吾妻鏡記載泰衡捭頼朝將首級用八寸鐵釘釘喺柱上示眾
驗屍發現個人頭有個1.5cm直徑細孔由眉間直通後腦，符合吾妻鏡記載
想睇相就自己google
至於點解屬於泰衡首桶會誤傳係忠衡，依架有2個講法
一、忠衡冇違背父親遺言，至死都冇背叛義經，後人認為忠衡先係真正嘅第4代當家，所以誤傳
二、因為頼朝借故將泰衡判為逆賊嚟攻打奥州，而當時金色堂後來由鎌倉軍掌管咗，帶有逆賊汚名嘅泰衡要借用細佬忠衡個名

武蔵坊弁慶大墓碑

落返去東京

------------------------------------------------------

remm Akihabara
幾乎嚟東京都係住秋葉原，因為掃完貨可以直接返酒店

------------------------------------------------------

又又又又又係食なか卯，今次係Saber睇舖

Day18 完

車費有無十萬円？